搶攻區選建制橋頭堡 落區深耕 傘兵轉打地面戰

2018年08月08日

搶攻區選建制橋頭堡
落區深耕 傘兵轉打地面戰

■李軒朗、孫昊賢、李傲然及姜偉耀成立九龍角落，服務油尖旺和九龍城區。陳海威攝

【本報訊】佔領運動後，不少傘後一代希望延續傘運精神，2015年的區議會選舉就有不少以「傘兵」之名出選的素人冒起。3年過去，政治形勢翻了幾番，新一代傘兵再次崛起，進駐各區積極備戰2019年區議會選舉，他們坦言不相信空降奇蹟，冀以紮實地區工作爭取街坊支持。

記者：陳嘉裕

維多利亞社區協會2016年初成立，主力服務中西區和灣仔區，副主席李永財表明考慮明年區選於灣仔維園選區落場，挑戰多次自動當選的灣仔區議會副主席、民建聯周潔冰。

26歲、任職IT界的李坦言，建制派在社區內牢牢不破的原因，都是因為紮實的地區工作，他希望打破過去傘兵就是「空降」的迷思，以長期社區服務爭取街坊支持。

■李永財指政治非落區主打議題。

■鍾禮謙擬明年在馬鞍山市中心出戰。

較難直接提政治議題

維協過去多次舉辦以街坊為主的活動，如舉行了3屆的維協足球盃等。李永財直言政治並非落區的主打議題，稱不少街坊選擇區議員都不看政治背景，而是視乎參選人能否全職、有心服務街坊，但強調即使不以政治為地區工作的主打，在原則性的立場如民主自由、反23條等會緊守民主原則。

今年初成立的九龍角落成員骨幹以90後為主，主力服務油尖旺和九龍城區，5名成員或在明年區會出選，劍指太子大南、旺角北、土瓜灣等選區。現年24歲的主席李軒朗現為自由工作者，他指成立組織目的是通過社區服務凝聚鄰社和群眾力量，改變社區，曾舉辦巴士路線諮詢等。

成員之一、今年大學畢業26歲的李傲然有意挑戰大角嘴北，在旺角長大的他盼貢獻社區，形容是「承擔時代嘅責任」。

由學生運動到走入社區，前學民思潮秘書處主席鍾禮謙2014年成立facebook專頁「馬鞍山人．馬鞍山事」，以版主身份介紹馬鞍山區內食肆小店，又做網上倡議工作。服務馬鞍山4年有多。他指專頁不時收到求助個案，擬在明年區選再進一步，於馬鞍山市中心挑戰多次連任的建制派李子榮。

學民停運後，不少骨幹成員轉投香港眾志，鍾禮謙未有加入，反而投身一直成長的馬鞍山區，承認目前是政治低氣候，但認為更需要有人走出來，由民生開始，建立每個人都可以改變社會、改變現況的想法。鍾坦言區議會及社區層面較難直接提到政治議題，平日的社區生活才是居民關心的議題。

上一則
上一則
文化人物：妓女吃掉了我的糖漿 黃春明

下一則
下一則
避談本土議題免被DQ